\section{RLC直列回路}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\label{RLC}
	\begin{circuitikz}[american voltages]
		\draw
		(0,0) to [vsourcesin, l=$v{[}V{]}$] (0,6)
		to [short, i=${i}{[}A{]}$] (4,6)
		to [generic, l=$R{[}{\omega}{]}$, v_<=$V_R$] (4,4)
		to [american inductor, l=$L{[}H{]}$, v_<=$V_L$] (4,2)
		to [capacitor, l=$C{[}F{]}$, v_<=$V_C$] (4,0)
		to [-] (0,0);
	\end{circuitikz}
	\caption{RLC直列回路}
\end{figure}
図\ref{RLC}において以下のように定義する。
\begin{align}
	v=\sqrt{2}V\sin \omega t
\end{align}
すると、下記が求まる。
\begin{align}
	v_R = \sqrt{2}V_R \sin (\omega t + \theta_1)\\
	v_L = \sqrt{2}V_L \sin (\omega t + \theta_2)\\
	v_C = \sqrt{2}V_C \sin (\omega t + \theta_3)
\end{align}
また、これらより電流は以下のように定義される。
\begin{align}
	i_R &= \frac{v_R}{R} = \frac{\sqrt{2}}{R}V_R \sin \left(\omega t + \theta_1\right)\\
	i_L &= \frac{\sqrt{2}}{\omega L}V_L \sin \left(\omega t + \theta_2 - \frac{\pi}{2}\right)\\
	i_C &= \frac{\sqrt{2}}{\frac{1}{\omega C}}V_C \sin \left(\omega t + \theta_3 + \frac{\pi}{2}\right)\\
				 &= \sqrt{2}\omega CV_C \sin \left(\omega t + \theta_3 + \frac{\pi}{2}\right)
\end{align}
ここで
\begin{align}
	i_R = i_L = i_C
\end{align}
であるから、
\begin{align}
	V_L &= \frac{\omega L}{R}V_R\\
	V_C &= \frac{1}{\omega CR}V_R\\
	\theta_2 &= \theta_1+\frac{\pi}{2}\\
	\theta_3 &= \theta_1-\frac{\pi}{2}
\end{align}

%時間の関係で続きは週末に
